到底有好人先定壞人先,有警察先定有賊先?

無壞人又點會有好人出現?
無好人又點顯得壞人係壞?

無警察又點會有賊出黎搶金鋪?
無賊又點會有警察出黎捉犯?

邊樣先至岩呢

連個死矮仔都解答唔到

同時有

有你存在定有影存在先?

無因果關係
有人幫你 有利於你 咁佢對於你黎講就係好人
有人危害你既利益 對你黎講佢就係壞人
一個刧富濟貧既人 就係又係好人又係壞人
睇你企係咩立場睇件事

警察 同 賊 有咩分別？

警察同賊就應該係有賊先既

但好人同壞人就 根本無得分.....只能分係咪同路人

咪就係

19世紀上半葉，英美政府發明瞭現代意義上的警察，但不是為了應對犯罪率的增長，警察甚至沒有提出解決犯罪行為的新方案——直到現在，他們基本上還是依靠老方法：目擊者向法院告狀。一般意義上的「犯罪」是個人的單獨行為，但資產階級創造警察的主要原因是為了應對下層社會新型的集體行動：英國工人的罷工、美國北部弱勢群體的騷亂和美國南部奴隸的起義。警察只是現代國家機器試圖治理勞動人口的策略之一，這些策略也包括「扶貧」制度對勞動市場的調整，還有公共教育對工人心靈的重塑。

中世紀歐洲的統治階級不住在城市裡面——封建貴族在農村的城堡和莊園。他們沒有警察。如果需要鎮壓農奴的起義，他們能夠集結跟自己關係較好的騎士等封建武裝勢力，但這些勢力不像現代警察或軍隊那樣專業化。中世紀的城市人口主要是由受到了「行會」（guild）制度調控的工藝師傅和他們的學徒組成。雖然師徒關係中也存在了剝削，但是行會制度基本上能保證學徒早晚可以出師。一般來說，師傅會給學徒包吃包住，同時也會像家長一樣，直接去規訓學徒。所以，中世紀城市的階級關係比較靈活，而且基本上沒有像現代無產階級那樣，成為既「自由」又絕望的不穩定人口。換句話說：他們不需要警察。如果市民被搶或被騙，他們會自己處理或去法院控告嫌疑犯。

警察學的課本一般認為，現代意義上最早的警察機構是1829年成立的倫敦警察廳，而美國最早的是1845年成立的紐約警察局，兩個機構都是在一系列無產階級暴亂後成立的。在19世紀二三十年代的紐約，平均每個月發生一次暴亂。這些暴亂的社會背景與英國頗為類似：美國18世紀末從英國獨立以後，它的經濟跟英國一樣開始自由化和「全球化」，導致行會傳統 的瓦解，師徒關係越來越像資本主義的雇傭關係——臨時工（特別是新移民）越來越代替學徒，連學徒也失去了以前家庭式的待遇，需要自己負責吃住等問題。這種雙重解放（一方面失去了生活穩定，另一方面得到了某些方面的自由）帶來各行業年輕勞動者和失業者在瞬息萬變都市空間中的交流，一起發現他們的共同利益，營造新的無產階級文化和認同，還有參與新型的集體行動——比如反對資產階級的遊行、罷工和暴亂。

紐約警察局是1828年「耶誕節暴亂」之後市政府採取的一系列政策實驗的成果。元旦前夜，四千多個工人往富人聚會所在的百老匯大酒店遊行，一路敲鼓唱歌。經過商業區，他們砸毀商店。夜巡隊（night watch：紐約警察的前身——每個男性市民義務輪流參與的團隊）抓了一些暴民，但群眾迅速把他們救回來，並趕走了夜巡隊。之後就有更多人加入遊行，到了百老匯大道，就砸了別墅。期間夜巡隊叫上了更多的人並拿起武器，準備向群眾開搶，可是群眾提出要大家冷靜五分鐘。五分鐘以後，夜巡隊決定要撤出站在一邊，群眾就到酒店外面去示威，暫時把富人堵在裡面。雖然群眾不久就散開了，第二天政府還是開始把夜巡隊按倫敦的模式擴展和專業化，逐漸變成美國最早的警察局。

source:

警察因暴亂而生，而暴亂卻冇明確既對與錯，所以冇得咁計

btw,多謝樓主令我去google 學多啲常識

警察都係壞人

我睇完你篇嘢都學到嘢

好人做咗壞事先變壞人 所以好人先
完

人一出世無可能係好人

唔做壞事嘅人係咪壞人

呢個世界冇好人壞人，只有對你好唔好同有冇利益既人

緊係有壞人先啦 如果有差佬先 會唔會有人專登去犯法博比人拉呀

其實有法律先？

最先出現既職業係小偷同妓女

香港有啲又係賊又係警察

其實積金局係咪賊？強搶市民血汗錢輸通漲

咁黑警係好人定壞人？Donald trump係好人定壞人？ No matter what, there is still a group of people called "libtard" or "leftard" 美國依家的局勢其實同civil war 時期冇分別 你果個問題不如問下上帝點解要整兩種人性出來唔統一佢？所以你個問題只有上帝答到你

不如你定義咗咩係女人咩係壞人先